【7.7 九龍遊行】被質疑是便衣警遭包圍 女子屏風後作供哽咽 感覺有男子從後緊貼其臀部 練錦鴻: 點解會無人幫手

2019年7 月 7 日九龍區反修例遊行後，有女子疑被誤當便衣警被包圍，2 男 1 女被控一項非法禁錮及非法集結罪，包括一名女教師，其中一名男子另被控非禮。三人否認控罪，案件今於區域法院開審。控方開案陳詞指，女事主被指拍攝示威者相片，及被質疑她是便衣女警而遭示威者包圍，首被告被指從後捉著女事主，及用下體壓住女事主的臀部。獲准於屏風後作供的事主，提到她遭人追趕時一度哽咽，法官則表示她今到庭作供已非常勇敢，法庭亦需要其協助，希望她可作供期間可控制情緒。

控方開案陳詞指，當日晚上 10 時許，女事主 X 在旺角街頭閒逛，並以手機拍攝照片，期間有知名女子質疑 X 拍攝在場人士照片，並試圖搶奪 X 的手機不果，在場者又質疑X 為便衣女警，要求她刪除相片，並將其包圍，X 則澄清自己並非便衣女警，期間首被告黃子隆被指將 X 推倒在地，雙手緊抓住 X 的雙臂、從後用手觸摸 X 兩邊的胸部外側、從後用私處壓向 X 的臀部及曾用手勒住 X 的頸部，令她呼吸困難等。

另外兩被告之後加入捉住女事主，當中吳睿哲被指曾從後捉住 X 的肩部、蘇瑋善則被指捉住 X 的右前臂等。X 其後成功逃脫，並跑向警方防線，向警方表示遭示威者包圍施襲。控方指整個事件歷時約 13 分鐘。X 之後就前往醫院驗傷，醫療報告顯示 X 四肢有多次瘀傷，右眼眉有輕微腫脹觸痛，並於 7 月 9 日報警。

控方又於庭上播放涉案片段，內容顯示有人叫事主 Madam，事主則否認，期間她又多次大叫「打劫、救命呀」等。法官練錦鴻看畢相關片段指「（片中）喺隔離影相嘅人係無人幫手」，並輕嘆「點解會咁㗎？」。案件下午繼續。

練狗紅呢隻孽畜

佢唔下點解D 黑警打爆人個頭可以無犯法

哎，呢三位手足都凍過水

因為根本唔撚似女人

又係練狗官

唔男唔女果件TB? 非禮？

前年7月7日網民發起九龍區大遊行，有女子在旺角遭群眾懷疑是拍攝在場人士的便衣女警，遭包圍及要求刪除影片。事後有教師及學生等三名男女分別被控非法禁錮及非禮等罪，案件今於區域法院開審。女事主今出庭作供，當憶述被示威者圍困時語帶哽咽，法官練錦鴻見狀安慰她謂：「你今日上嚟係好勇敢嘅事。」又要求職員遞水給她喝。其後庭上播放現場片段，當畫面顯示記者及旁人拍攝女事主時，練官三番四次強調：「旁邊影相啲人冇人幫手。」

其間X澄清自己並非女警，要求蘇放手，並試圖離開現場。蘇與示威者立即從後追趕。此時次被告吳睿智出現，阻止X離開，緊捉X的左臂，並與蘇及其他人繼續包圍X。吳用雙手抓住X的肩膊，蘇則用雙手抓住X的右前臂。最終X成功逃脫，跑向彌敦道與山東街交界的警方防線，並向警員表示曹示威者包圍施襲。

其後X前往廣華醫院驗傷，被診斷四肢有多處瘀傷，右眼眉上方輕微腫脹及觸痛。稍後她到警署報案。有傳媒清楚拍攝到三名被告於案發現場，警方其後拘捕三人並搜屋。

X嘗試拉起自己的衣衫遮著面容，掙扎時不小心打歪身後男子的面罩，並看見男子臉容。X又自言曾衝向正在拍攝的記者求救，「點知佢哋縮開」。最終X跑向警方防線求救，獲女警帶上警車。

其後庭上播放現場片段，可見X身材瘦削、束短髮。示威者向已遭制服的X叫罵「Madam」、「打人呀」。片中X矢口否認是女警，又不斷大叫「救命」、「搶嘢呀」。當片段顯示記者及旁人拍攝X時，練官三番四次強調：「旁邊影相啲人冇人幫手。」

差佬開槍 打爆頭 唔見你話 點解咁

721點解冇警察幫手？

睇外型似tb
有事叫非禮，係咪男人嚟㗎

因為無人同情佢咯
為虎作倀無人會同情
咁簡單仲問

藍絲比人搞關我撚事
冇義務又冇糧出點解要幫藍畜手？？

問下班黑警啦，佢哋就係三米後

咁都唔係女警犬？

原post

果日打人好撚勇架

仲拎包煙出黎食

自己走入去撩事鬥飛，事後又扮受害者

#區域法院第七庭
#練錦鴻法官 #審訊 [1/5]
D1: 黃(31), D2: 吳(23)
D3: 蘇(24) #0707旺角

控罪：
(1) 猥褻侵犯另一人 [D1]
黃手足被控於2019年7月7日在九龍旺角山東街與西洋菜南街交界，猥褻侵犯女子X。

(2) 非法禁錮 [全部被告]
(3) 非法集結 [全部被告]

承上：

--------------------------
下午PW1女子X繼續作供並接受盤問。代表首被告的姚本成大律師指出X在整個過程中不斷大叫救命、打劫，但只叫過一次強姦，而且從片段所見，她被白衣男子掂到時亦無嗌非禮，在上警車前都無向警員講自己被非禮，甚至上到警車後有女警問有咩事發生，亦無提及被人非禮。

當晚女警見女子X沒有被毆打，身體無大礙，建議X先回家休息。X的母親翌日致電X稱在電視見到佢，X因事件被廣泛報導感到不安，於是下午去報警。

代表首被告的姚本成大律師質疑，X報警只是因為被報導，而非被非禮。X否認上述講法。

btw，女子X在2021年1月因飲醉酒而打傷休班女警(X的舊同學)，被控襲擊至造成身體傷害罪成，被判18個月感化令 [判刑原則有錯，明顯過輕？] 。到2月又因違反檢疫令被判14日監禁……審訊明續

💛感謝臨時直播員💛

佢唔喺現場咪無事囉